【Kelly Online】江樂士「天書」再出修訂版 更新法庭就暴動罪等量刑原則

律政司前刑事檢控專員江樂士，與前高級檢控官，現任執業大律師張維新，昨日(10日)聯合出版「Sentencing in Hong Kong(第九修訂版)」，內容更新了法庭就暴動罪，以及破壞公眾秩序等罪行的量刑原則。本書著作自1994年首版發行，已獲律政司檢控科視為「天書」參考。

根據書中引言，書中除了摘錄法庭最近如何懲處破壞公眾秩序或觸犯暴動罪的罪犯，書中內容亦更新了同性肛交，牽涉販運瀕危動物罪行等的量刑標準。最新指引亦強調，「壓力」亦已不會接納為任何暴力案件的求情理由。

終院法官李義在書中引言形容本著作是香港法院判刑的基石，書中提供客觀標準和原則，讓本港判刑決定符合法律框架。

呢條洋五毛一向奶共奶共發發聲
屢次美化警暴,對示威者抹黑

律政司根本只會採用親共者的意見

乜唔係用Archbold㗎咩

// The Hon. Mr. Justice Bokhary continues as the Editor-in-Chief and Mr. Graham Harris QC as the General Editor.//
而且係包致金做總編

刑事檢控專員梁卓然梁公公鐘意呢本

Archbold主要係分析控罪元素同案例 肛樂士果本主要係總結返法庭過往嘅判刑案例 兩者用途唔多同

其實好心你唔好咁非黑即白
Archbold同Sentencing in Hong Kong都唔撚識分
唔係樣樣野都屈doj 偏頗